Dizemos que um inteiro $n\geq 0$ é \emph{representável} se 
pode ser escrito como soma de dois quadrados, isto é, 
se existem inteiros $x,y$ tais que $n = x^2 + y^2$.
\begin{theorem}[Teorema de Fermat sobre a soma de quadrados]\label{th:fermatsq}
   Um primo $p>2$ é representável se e somente se 
   $p\equiv 1 (mod 4)$.
\end{theorem}

    
